\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish, activeacute]{babel}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fontenc}
\title{\textbf{Cliente:\\Manual de usuario}}
\date{ 23 de Junio 2014}
\begin{document}
\maketitle
\section{Requerimientos:}
\begin {enumerate}
\item Hardware:
\begin {itemize}
\item Ram:1gb o mas
\item Procesador: 2ghz  o mayor
\item Disco Rigido: 1gb o mas
\end{itemize}
\item Software:
	\begin {itemize}
		\item GTKmm 3.0
		\item SDL
			\begin{itemize}
					\item SDL\_Mixer
					\item SDL\_Image
					\item SDL\_tft
			\end{itemize}
		\item tynixml
	\end{itemize}
\end{enumerate}
\newpage
\section{Formas de uso:}
\begin {itemize}
	\item \textbf{Pantalla Principal:}\\
	\includegraphics[width=1\textwidth]{PantallaInicial}\\
	\begin{enumerate}
		\item Permite crear una nueva partida.
		\item Permite unirse a una partida existente.
		\item Permite Configurar par'ametros del juego.
		\item Cierra el juego.
	\end{enumerate}
	\newpage
	\item\textbf{Crear Partida:}\\
	\includegraphics[width=1\textwidth]{CrearPartida}\\
	\begin{enumerate}
		\item Permite establecer un nombre para la partida.
		\item Permite establecer el nombre del jugador.
		\item Permite establecer la cantidad de jugadores m'axima que tendr'a la partida.
		\item Lista que muestra las campa'nias disponibles .
		\item Haciendo doble clic sobre una campa'nia de la lista te muestra la imagen correspondiente a esa campa'nia.
		\item Una vez elegida una campa'nia y establecido el nombre de la partida y el nombre del jugador, haciendo clic en el boton crear
		se crea la partida y se pasa a la pantalla de espera.
	\end{enumerate}
	\newpage
	\item \textbf{Unirse a una partida:}\\
	\includegraphics[width=1\textwidth]{unirse}\\
		\begin {enumerate}
			\item Permite establecer el nombre del jugador.
			\item Lista que muestra el nombre de la partida y la cantidad de jugadores.
			\item Permite actualizar la lista de partidas disponibles.
			\item Permite volver a la pantalla principal.
			\item Permite unirse a la partida seleccionada, si no es posible se mostrara un mensaje de error.
		\end{enumerate}
	\newpage
	\item\textbf{Pantalla de espera:}\\ \\
		\includegraphics[width=1\textwidth]{Espera}\\
		\begin{enumerate}
			\item Solo estar'a disponible una vez que haya terminado la partida, permite volver a la pantalla principal.
			\item Una vez hecho clic sobre el boton se esperara a que se llene la partida y luego arrancara.
		\end{enumerate}
	\newpage
	\item\textbf{Pantalla de Puntuaciones:}\\ \\
		\includegraphics[width=1\textwidth]{Espera}\\
		\begin{enumerate}
			\item Lista con los jugadores ordenados seg'un la cantidad de puntos de forma descendente.
		\end{enumerate}
	\newpage
	\item\textbf{Pantalla del Juego:}\\ \\
		\includegraphics[width=1\textwidth]{Juego}\\
		\begin{enumerate}
			\item Indica la cantidad de vidas disponibles del jugador.
			\item Indica los puntos acumulados por el jugador.
		\end{enumerate}	
	\newpage	
	\item\textbf{Controles del Juego:}\\ \\
		\begin{itemize}
			\item Movimiento Jugador:\\
			\includegraphics[width=0.5\textwidth]{flechitas}\\
			\item Colocar Bombas:\\ \\
			\includegraphics[width=0.5\textwidth]{barraEspaciadora}\\
			\item Salir de la partida:\\ \\
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{escape}\\
		\end{itemize}
	\newpage
	\item\textbf{Configuracion:}\\ \\	
		\includegraphics[width=1\textwidth]{Configuracion}\\
		\begin {enumerate}
			\item Permite elegir si el juego se ejecutara en pantalla completa o en modo ventana.Con tilde el juego se ejecutara en pantalla completa.
			\item Permite cambiar la resolucion de pantalla.
			\item Permite establecer la direcci'on ip del servidor.
			\item Permite establecer el puerto por el que se va a realizar la conexi'on.
		\end{enumerate}
\end{itemize}
\section{Comandos para compilar el programa:}
\noindent
\textbf{en netbsd:} gcc count.S procesarlinea.S main.c -o tp\\
\textbf{en linux:} al estar programadas en assembly de mips las funciones count y procesar linea no pueden compilarse en un entorno de linux.\\
\newpage
\section{Corridas de prueba }
Se realizaron las pruebas pertinentes en el entorno de Netbsd y se obtuvieron los resultados esperados.\\
\begin {itemize}
\item Se probo la impresion del menu de ayuda .\\\\
./tp --help\\
-V, --version\\
-h, --help\\
-w, --words\\
-l, --lines\\
-c, --bytes
\item Luego se realizaron las pruebas correspondientes a la lectura de los archivos e impresion de resultados:\\\\
./tp hola1.txt hola2.txt hola3.txt\\
33 215 3 hola1.txt\\
17 75 2 hola2.txt\\
27 130 3 hola3.txt\\
77 420 8 total\\
./tp hola1.txt\\
33 215 3 hola1.txt\\
./tp -w -l -c hola1.txt hola2.txt hola3.txt\\
33 215 3 hola1.txt\\
17 75 2 hola2.txt\\
27 130 3 hola3.txt\\
77 420 8 total\\
echo "la casa esta embrujada"$|$ ./tp\\
4 23 1\\
echo "buenos dias maria emilia"$|$ ./tp\\
4 25 1\\
\end{itemize}
\newpage
\begin{enumerate}
\item  Los archivos de texto utilizados en las pruebas fueron los siguientes:\\
(las comillas no forman parte del texto de los archivos).\\
\textbf{hola1.txt }\\ 
\textit{"la facultad estaba llena de murcielagos y llamaron al control de plagas. 
Los pequeños animalitos volaban por las aulas sedientos de conocimiento. 
Por las noches, si pones atencion, los escuchas chillar de emocion. "}\\
\textbf{hola2.txt }\\ 
\textit{"Once upon a time in a faraway kingdom there was a huge castel full of mice"}\\
\textbf{hola3.txt }\\ 
\textit{"there was a blue elephant dancing on  the spider web, john thought he was going insane. 
it was a series of unfortunate events. "}
\item Al ingresar 2 o mas archivo se muestra el total de la suma de las palabras,caracteres y lineas (respectivamente) de ambos archivos , si se ingresa un solo archivo no se muestra.
\item Al ingresar una linea por entrada estandar se indican su cantidad de palabras caracteres y lineas .
\item Si  se especifican comandos ej: ./tp -l   hola1.txt , se muestra solo la cantidad de lineas del archivo, lo mismo si en vez de -l se especifica -w(palabras) o -c(bytes).
\item Si se pide analizar un archivo que no existe la ejecucion se frena para evitar errores.
\item Al indicar ./tp -V o ./tp - -version  se indica la version de la aplicacion.\\
./tp --version\\
1.0\\
\end{enumerate}
\section{Diagramas de stack de las funciones implementadas en assembly}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{00}\\
Stack frame del main antes de llamar a la función procesarLinea , como main es non leaf debe guardar 16 bytes para almacenar los argumentos de la función procesarLinea.\\
Luego de que el main llama a procesar línea el stack queda de la siguiente forma:\\
\includegraphics[width=1.0\textwidth]{00}\\
 Como procesarLiena es non leaf debe reservar 16 bytes para los argumentos que se le pasan a la funcion count. \\
Se reservan además 4bytes para que la cantidad de bytes del stack frame sea multiplo de 8.\\
\newpage
Luego procesarLinea llama a count y el stack pasa a quedar de la siguiente forma:\\
\includegraphics[width=2.0\textwidth,angle=90]{00}\\
Al ser leaf  no debe  reservar espacio para argumentos.\\
\section{Conclusion}
Se pudieron cumplir los objetivos principales del trabajo practico, al haber podido resolver la problematica planteada implementando los conocimientos adquiridos en el curso; programacion en assembly mips y la correcta implementacion del abi correspondiente.\\
Ademas de haber dise'nado una aplicacion en c que hiciera uso de las funciones de assembly y funcionara de la forma esperada.
\end{document}